路透：德官員憂國家安全 促政府阻止華為等中國企業 投標 5G 網絡建設

德國計劃明年開始5G網絡建設招標，《路透社》引述消息報道，有德國高官正作「最後努力」，希望說服政府在招標時，排除「華為」等中國企業，以免威脅國家安全。

美國和澳洲早前決定禁止中國供應商參與5G建設，《路透社》引述一名在柏林參與5G網絡建設的德國官員稱，他們亦正敦促政府，在5G網絡招標前進行更嚴肅的討論，考慮在招標時，排除華為等中國企業，「如果由我決定，我會做類似澳洲的決定。」

報道指官員的努力未必有成果，因為德國預計明年初就會開始5G招標，形容德國政府內部的努力是「最後一搏」。但這建議未獲部份反對黨支持，德國綠黨上星期就在議會提出一項動議，認為政府無法理依據，阻止某些供應商投標。有份起草動議的綠黨議員Katharina Droege認為，「拒絕來自某國的所有投資者是不對的」，但她認為可以審查個別情況，以保護國家基建。除了在野黨有保留，商界亦擔憂這些改動，會減慢5G網絡建設。

華為發言人回應時，就反駁華為不會威脅國家安全，「網絡安全一直是我們的優先要務，我們在為德國以至全世界客戶，提供安全產品方面，有良好記錄」。

相關報道：路透社